上海倒數人踩人 最少35人死43傷

上海外灘除夕夜倒數活動發生人踩人慘劇，上海市新聞辦微博公布，一共導致最少35人死亡，43人受傷。

事發在晚上11時35分，在黄浦外灘陳毅廣場有大批民眾出席跨年慶祝活動。意外後，大批傷者倒臥馬路昏迷，多部救護車抵達現場，部分人要即場接受心外壓急救。內地傳媒引述現場網民聲稱，拉出幾個人的時候，有人臉色發青發黑。有現場人士憶述，當時突然有人高喊幾聲，之後台階上有年輕人擠擁起哄，有人摔倒，然後人就一層層倒下去。有目擊者指，有人抛灑類似美金的道具紙幣，亦報道指那些紙是一間酒吧的現金代用券，引發哄搶，造成混亂。另一名目擊者亦指，發生混亂後，有警察維持秩序，大約十幾分鐘，人群陸續冷靜下來，有人協助將傷者抬出。

事故發生後，上海市成立工作組，上海市委書記韓正、上海市長楊雄要求全力做好傷員搶救和善後處置等工作。韓正亦到醫院探望傷者。

國家主席習近平對上海外灘人踩人事件作出指示，要求全力以赴救治傷員，加强安全措施，確保節日期間民眾生命財產安。總理李克强亦要求，千方百計减少傷亡人數。

外灘在除夕夜舉行燈光表演倒數活動，吸引大批民眾觀賞，上海地鐵全日客流量創新高，超過一千萬人次。

2015

binc